\begin{acknowledgements}
Puji syukur saya panjatkan kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga penulis dapat menyelesaikan Program Internship II dengan judul “Perancangan Aplikasi Bill Of Material Executor Dengan Penerapan Metode Vehicle Routing Problem (Studi Kasus Pt. Panli)” untuk memenuhi matakuliah Program Intership II pada program studi Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia.
Laporan ini dapat terselesaikan berkat saran dan bimbingan dari berbagai pihak. Untuk itu penulis mengucapkan terimakasih kepada :
\begin{enumerate}
\item Terima Kasih kepada Allah SWT. yang telah memudahkan segalanya.
\item Ibu Noviana Riza.,S.Si.,M.T selaku dosen pembimbing yang telah memberikan ilmu, pengetahuan dan masukan yang sangat bermanfaat dalam membimbing dan mengarahkan penulis untuk menyelesaikan laporan ini.
\item Bapak Krisna Sukrisna Yanuar selaku pembimbing eksternal di Perusahaan yang senantiasa memberikan dukungan doa, moral dan juga materi sehingga senantiasa selalu bersemangat dalam menjalani segala aktivitas di dalam perusahaan.
\end{enumerate}
Dengan selesainya Internship II penulis berharap dapat bermanfaat untuk berbagai pihak. Penulis mengharapkan saran dan kritik dari semua pihak untuk perbaikan dan kemajuan di kesempatan selanjutnya.

\begin{raggedleft}

Bandung, 22 Juli 2019 

\vspace{2cm}

Penulis

\end{raggedleft}
\end{acknowledgements}